*夢遊手足注意* 美國鑑證科警員證實 Android 手機較 iPhone 更難破解

智能手機裝著不少個人資料和通訊記錄，當執法機關需要進行調查時，往往都會從疑犯的智能手機入手。近期有不少新聞與 iPhone 被執法機關破解有關，日前有美國負責數碼鑑證的警員就透露，現時的 Android 手機比 iPhone 更難破解。

來自德州 Fort Worth 警區的數碼鑑證探員 Rex Kiser 接受訪問時，表示他們約一年前無法破解 iPhone，但可以破解任何 Android 手機，但現在並非所有 Android 手機都能破解。報導提到執法機構僱用專業的手機破解公司，當中最出名的 Cellebrite 擁有能夠破解包括 iPhone X 在內手機的工具，它能夠抓住 GPS 位置、訊息、通話記錄、聯絡人資訊，甚至 Instagram、Twitter、LinkedIn 等程式的數據，有助進行檢控工作。

報導指 Cellebrite 的工具在對付 Android 手機的加密技術，就未如 iPhone 般成功，例如 Google Pixel 2、Samsung Galaxy S9、華為 P20 Pro 都不對應，無法取得社交媒體、瀏覽或 GPS 資料。雖然 Cellebrite 的工具在 Android 層面比較遜色，但並不代表 Android 無從破解，只是花費的時間和資源較多。

來源：androidauthority

並唔係想踩iphone或者引戰or whatever，只想提供翻客觀資料，唔好一本通書睇到老，以為以前an機lag同易破解就代表而家都係。

同場加送 資安公司 Gartner security呢幾年對mobile platform安全嘅評測， 三星同pixel整體得分比ios高

Lm睇一定有人話三星360送中嘅Reddit post，但爭議點在於到底回傳嘅資料係咪你嘅個人資料而係真係for database check嘅資料？po主無解密到個patch就貿然開po，大家係跟風之前最好都加啲個人思考。 講到底，作為美國國防部許可政府人員用嘅手機，我唔認為三星真係有將你個人資料送中，除非國防部班友係盲嘅，係審核過程中睇住佢回傳而唔會睇傳啲咩資料走

【撐醫護】屌打撕紙狗！全港最大連儂牆正式上線

推

美國鑑證科警員證實 Android 手機較 iPhone 更難破解

android 好碎片化, engineer出samsung 又要搞huawei, 仲有LG sony......

based on DMcrypt

等睇ifanboy出黎解答

比大量ifan負皮

Full-disk encryption先至係based on dmcrypt
而家新啲嘅機，Android 10+，都係用file-based，應該係用ext4內置嗰個加密
不過都係Linux mainline tree裏面，安全性基本上係全球黑客認證

不過手提電話被破嘅，其實通常唔係呢啲encryption standard，係authentication呢個步驟有流動（例如個指模或者面型sensor本身根本設計有問題）

係人都知嘅秘密嚟...

*漏洞

回家了

原文:

美國國土安全部文件:

手機出面冇野,淨係裝左個vm同vpn(剛果)
vm入面裝番正常會裝既野同埋vpn(沙特阿拉伯)
出面加個自毀app
if pin password = 000
Del vm / fac reset
你有本事拎到我部機,都冇本事囉我d料

,推

咁如果我關曬所有生物認證

用好密碼例如 b47west D7leylomo*-*007

係唔係無限可擊？

最簡單係自毀程式
自毀=0000
login=0001
佢都入唔到

再簡單d
唔帶自己手機

淨係帶feature phone
所有打出既號碼都係自己記憶 冇電話薄
每打一次del一次
太空卡
太空機

太空卡太空機冇用的
三角定位好快追到
用vm機可以完全冇gps,
一查ip發現係沙特
追到沙特發現係剛果

但係我印象中，Android 機好多都用 360 安全衛士(中國)防毒....
大陸一定會 mon 住

Feature phone 都有ip?

你呢啲由廣東話變出嚟嘅密碼好簡單一個dictionary attack就搞掂

係時候用返Android 機